一人n本值得睇嘅書

最近買咗本A Random Walk Down Wall Street

想追返hea走咗嘅時間學多啲野睇多啲書

Thinking, fast and slow

食物衞生守則

Marva Colins' way

1984, 地中海的春天(反思返宜家既香港)
槍炮、病菌與鋼鐵 : 人類社會的命運(啱D鐘意睇Discovery Channel既人)

沉思錄

Brave new world

你會睇書？

收嗲 睇得多過你啦

刀劍神域

聖母聖詠

Emma

戀空

濃情集

最近睇緊冷靜與熱情之間

Tuesday with Morrie

The Five People You Meet in Heaven

麥田捕手

戰國策

呢本真係好咩，需要見咁多人推

人性的弱點
厚黑學

你睇下咪知
睇下冇壞

Nassim Taleb系列

史記

逍遙遊
齊物論
人間世

係咪根據本書拍咗套戲

呢啲基本野

活著

Quiet: The Power of Introverts in a World That Can't Stop Talking

rich dad poor dad

人類大歷史

同一個作家嘅另一個作品：《兄弟》

解憂雜貨店

西遊記

金剛經
普門品
地藏經

蘇菲的世界

只想買條牛仔褲

龍虎豹

書我睇唔少 但老實講值得睇既真係好少
包括d大名家寫既好多時其實都對自身冇咩得著
我諗到既真係值得睇既得呢幾本：

Elements of Style
英文寫作經典 想學好寫英文既睇呢本夠哂

1927民國之死
對民初歷史有興趣既呢本唔錯 有幾多fun facts

香港企業併購經典
可以加深香港華資企業既認知

Economics Rules
講經濟學既 只推仲俾有興趣深造經濟學既人 探討經濟學係咪真係有用

The Alchemy of Finance
史上最出色既炒家索羅斯寫既 佢果一套觀點同投資哲學幾有趣

正義,一場思辨之旅
思考的藝術,52個非受迫性思考錯誤
時光守護者
(在天堂遇見的五個人個作者Mitch Albom出,
基本上佢出本本都值得睇,但特別鐘意這本)

Elements of style 我大學都有睇 好清晰 唔會再亂鳩咁寫essays

好似好出名 吹到必睇咁

我開呢個post都係想追返要睇嘅書

我之前係睇得少

fisher investment 一系列既書
利申用左幾年睇曬成個系列

巴打們都好認真覆 多謝哂

homo sapiens

少有人走的路

買左番嚟 喺waiting list到

起點小說總有一本你鐘意睇

同類型講behavioural economics嘅書我會推薦Misbehaving: The Making of Behavioral Economics多啲

基本上內容同角度都似，但係比較易入口
有興趣就當然可以睇曬兩本

lm

李天命的9up藝術

Nothing to navy

introduction to ethics
by William Lillie

How to win friends and influence people

大家有無睇過Think and grow rich
身邊有個朋友推薦比我

請勿拉低討論質素

睇左幾次
都買左幾本英文唔同版本嚟儲
要成功就必修既其中一本書

聖經

小王子 雖然依家比人講到臭晒
Quiet

歷史類
中國史綱 張蔭麟
中國史學入門 顧頡綱
雍正帝：中國的獨裁君主 宮崎市定
中國歷代戰爭史 求其揀本有興趣既睇
天國之秋 裴士峰
中華帝國晚期的叛亂及其敵人 孔飛力

哲學
心 腦與科學 約翰賽爾 （john Searle）

我略略睇哂全本書 覺得幾中 但係某啲位幾難做到

例如 要有專業知識 群埋班mastermind嘅人 第六感呢幾個位

點解係拉低?

好多巴打推薦嘅書都未睇過 未必覆到你地啲咩 感謝各位分享

世界史仲有地中海史詩三部曲：《海洋帝國》、《1453》、《財富之城》
自己無睇過 聽朋友講幾好

其實專業知識呢啲野一定要時間去培養
不過呢一個世代好難，因為周圍都係distraction (你部電話）
要訓練自己熄電話同集中幾個鐘去讀一樣野。要rewird個腦。

好彩既係呢個年代入唔到大學都可以學到大學既知識，不過前題係你有所需既自律性

加油

Emile, or On Education

The rational optimist

想讀中史或認識中國政治又怕悶
強烈推介高陽小說

萬物生長

呢本中譯勁垃圾

「活著」要揀自己個MOOD比較POSITIVE既時候睇

Positive 嘅時候係比較難有感受

真係到絕處 絕望之際
先覺得人生如夢
就會知道標題 活著 係點解

利申 入世未深 開放交流 不喜請屌

羅馬帝國衰亡史

To kill a mockingbird
The ocean at the end of the lane
The lass question
Asoiaf
1984

Lm
上面唔少都睇過

異鄉人

百年孤寂

為什麼我們這樣生活 那樣工作

講習慣點形成同改變
好多現實例子 有戒煙 有教練點樣改造一隊球隊
由個人層面探討到企業、社會層面
幾值得睇

司馬遼太郎作品.特別推介盜國物語,關原之戰,龍馬行同宛如飛翔

.對日本戰國/幕末有興趣既人必睇

呢本會睇到喊

說理

鄉關何處
我們在存在主義咖啡館

Michelle Obama “Becoming “

癲

The compound effect

好有當年睇“雲圖”個感覺
環環相扣睇到

大裂

老夫子

我睇嗰陣係用正常心態去睇 但越睇越sad..

感覺厚黑學淨係叫你面皮厚啲耍下手段
好似廢廢地未必會有用

本書嘅重點係福貴樂觀豁達嘅性格 對於命運嘅抓弄嘅逆來順受 雖然死好多人 但係福貴嘅結局並唔悲慘架

To kill a mockingbird

To kill a mockingbird真係好好睇, 但go set a watchman係超失望

生命中不能承受之輕

2本都悶到抽筋

行為經濟學既書有好多結論未必正確，老老實實唔建議唔識thinking既人睇thinking fast and slow

書嚟？

習近平談治國理政

Thomas Calculus

竟然冇人講？

我呢d好人，叫我扮壞人好難

明朝那些事兒
The subtle art of not giving a fuck

我寫的書

英文版要啲時間消化 我睇咗頭兩個chapter

所以呢個post需要你

中學睇都覺得好sad

Animals Farm
1984
活著
拖延心理學

中論

追風爭的孩子

大學讀香港史一定要睇

第五位莎莉
24個比利

厚黑學

平壤冷面 (輕鬆手法寫北韓 睇完有智識增長)

推

Outliers by Malcolm Gladwell
The Alchemist by Paul Coelho
Grit: The Power of Passion and Perseverance by Angela Duckworth

一的法則

睇一半已經令我成個人個思維唔同哂

兩本都有睇 不過睇thinking fast and slow 個時英文唔係太好 理解得唔係太多 但想重睇又無動力

佢地作者同埋amos 本身都係frd 底一齊做research 成個方向都好似

想推介大家睇一本書叫why we sleep 睇完之後就知道sleeping 係幾咁重要

睇左
呢本應該全世界學校要教

依戀障礙

The Dictator’s Learning Curve
(獨裁者的進化: 收編，分化，假民主）

Say Nothing: A true story of murder and memory of Northern Ireland

兩本書應該都對香港而家嘅抗爭者有一定嘅啟發作用

第7天

蠟筆小新

考幫辦咩

When breath becomes air

我都覺得係 好似作者咁講 最少政府要做個提倡者角色去話比人聽訓覺重要性去試下encourage 充足睡眠

好多大學生/工作緊ge 人根本完全唔重視訓覺 同佢地講訓覺好重要就話無時間訓

Distressed Debt Analysis , Mayer
Intelligent Investor
Securities Analysis
Principles, Ray Dalio

呢幾本基本野都未睇晒

唐律疏議

我睇完印象深刻既書，我啲喜好唔係好高深，見諒

聽風的歌（村上春樹既書，似散文既小說
姐姐的守護者（果陣失戀，一邊睇一邊喊
好男人病毒（男人必睇，學識愛自己
品三國。下（中意三國必睇，從派系了解各國內政
小王子（什麼叫做愛
1988我想和這個世界談談（

竟然無人講被討厭的勇氣
連登已死

1.Unpopular Essays by Bertrand Russell
2.Autobiography by J.S. Mill
3.《心》 夏目漱石
4. 《雪國》 川端康成
5.《卡拉馬佐夫兄弟》 陀思托耶夫斯基
6. 《生活的藝術》 林語堂
7. 《異鄉人》 卡繆
8.《落花生》 許地山
9. 《在香港長大》 丘世文

我就會睇左Thaler同Sunstein合著既Nudge先, 一方面內容有重疊,一方面Nudge易明d

Outliers講數學個part 9up 味略濃

邊本?Seneca/Marcus Aurelius/Descartes?

at the existentialist cafe

條友將part of speech 譯做演講的部分

之前去英國書店買左 睇埋而家睇緊個本 the dream of enlightenment 就睇

品三國當入門係唔錯
提供左更多方向比人思考三國
不過唔好太認真
用演義黑諸葛亮
再用演義吹奏郭喜

e本一定要睇英文 垃圾翻譯

1984
animal farm

所以我好強調係下冊，上冊意淫居多
下冊講蜀既本土派，荊州派同東洲派點影響北伐仲有吳國太子之爭被處罰既人既出身地去解釋孫權既表後目的。兩樣野喺當年係真係好出眾既相法。

中譯本好似比人審查咗，內容同原著有出入

1984
發生緊

基度山恩仇記

the road less travelled

我們最幸福

邊度譯架.....

基本法

好怕悶 有冇睇書秘訣?

《異鄉人》個開頭好正

睇有趣既入手
比如哲學可以試下睇羅素既西方哲學史
不過好其實好唔認同佢講既方向，好目的性好主觀
但係唔悶

睇緊倚天屠龍記努力睇左幾章
個人缺乏幻想力 意想唔到招式, 情境係點樣

死亡筆記

Deep Work by Cal Newport

brave new world有無邊本中譯好d
之前係好讀down落黎睇 睇得勁辛苦

萬曆十五年

愈睇愈覺得莫梭=一般打工仔，聽審既=香港班道德撚

佢好撚憎柏拉圖

哲學史既話，網上有IEP, Stanford Encyclopedia of Philosophy, 真心無必要睇羅素個本

睇你自己想睇既書。

我都唔知 睇左英文版

蔣勳既"品味唐詩"同埋"感覺宋詞"

係我睇下睇下都覺得唔對路，佢都好憎盧梭
但係的確唔悶

歡迎來到實力至上主義的教室

厚黑學
如何成為說話技巧高手
角落生物1-2
驚慄的格林童話
人性的優/缺點)

Animal farm

The Alchemist (牧羊少年奇幻之旅)

霍金大見解：留給世人的十個大哉問與解答

有冇巴打睇過呢本? 好無睇?

其實你心中應該有特定幾個領域嘅書想睇，與其好廣咁睇，不如搵個field深入去睇。

蔣勳 佢講紅樓夢嘅「微塵眾」系列都好正，好透徹

等我還晒書債就要再買佢既書黎睇
講起紅樓夢, 想睇白先勇細說紅樓夢, 遲下買返套來鎮宅 巴打睇左未?

想輕鬆,粗略咁了解哲學同哲學史,可以睇蘇菲的世界。 同一個作者既紙牌的秘密都好過癮, 兩套都係小說來包唔悶

揭過唔值得睇
內容太普通都係𠴱啲陳腔濫調
花時間睇其他書好過

其實有冇人睇「狼圖騰」?
從諷刺中國劣性,反思人與大自然關係,到宗教既質疑,人生在世價值都有討論到

die traumdeutung

追po學嘢

少年維特的煩惱
The Fault in Our Stars

我一段時間好想自殺嗰陣睇 睇完反而豁然開朗左

睇埋佢師父加好朋友truman capote的書

李光耀觀天下
李光耀回憶錄 我一生的挑戰
注定一戰? 中美能否避免修昔底德陷阱?

莎士比亞全集

鄉愁 Hermann Hesse

Sapiens: the brief history of humankind

我又係最唔開心嗰陣睇

睇完覺得最慘嗰啲原來都唔係太慘

淨係睇過依本

黎緊睇埋佢之後嗰兩本

依本野好在佢啲文字簡單

不過我係睇中文版

樓上咁多好書，邊睇得曬？

如果對民國抗戰國共內戰史有興趣，可以睇下張發奎回憶錄，佢算係側面描寫左蔣介石嘅性格同埋佢日後嘅失敗，仲有點解中國軍隊會喺日本兵面前不堪一擊

苦中作樂

兩本一樣

留名

平壤水族館

德文版？

繼續追PO

The millionaire fast lane

Malcolm X自傳

德文睇唔明英文中文都睇過

我愛中華

真係值得？
我買左好耐但未睇